%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt,aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\title{Géométrie dans l'espace}

\begin{document}

\begin{frame}
  Une fourmi se déplace sur un morceau de sucre, que l'on assimile à un
  parallélépipède rectangle de côtés 12, 20 et 28 centimètres. Quel est le plus
  court chemin pour aller de $A$ à $B$ ?

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=.1,very thick]
      \coordinate (A) at (0, 0);
      \coordinate (B) at (20, 0);
      \coordinate (C) at (20, 12);
      \coordinate (D) at (0, 12);
      \draw (A) -- (B) node[midway, below]{20} -- (C) -- (D) -- cycle node[midway,left]{12};
      \draw (B) -- ++(20, 10) node[midway, below right]{28};
      \draw (C) -- ++(20, 10);
      \draw (D) -- ++(20, 10);
      \draw ($(B) + (20, 10)$) --  ($(C) + (20, 10)$) -- ($(D) + (20, 10)$);

      \draw (0,0) node{$\bullet$} node[below left]{$A$};
      \draw ($(C) + (20, 10)$) node{$\bullet$} node[above right]{$B$};

    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{frame}
\end{document}
